[精華] 張五常：關於華為孟晚舟想說八句話，加國政客智商有點問題

張五常：關於華為孟晚舟想說八句話，加國政客智商有點問題

整件事的唯一獲益者，應該是華為。一般的言論，對華為的產品評價實在好。我們不容易想像有更震撼的免費好廣告。有說美國要打垮華為，可能是，但這次看來有反效果。

最近發生的華為事件使我心境難平。不僅我這樣，朋友之間也這樣。從西方的輿論讀到的，有如下幾點：

一、華為賣給伊朗的產品中，有美國的零件在內，是以為罪。這樣的罪名在美國本土之外從來沒有出現過。西方也有人指出，如果從外間輸進伊朗的產品，有美國製造的成分在內是罪，無數國家也犯了這個罪。

二、小題大做。加拿大政府早就知道，為什麼不跟中國的駐加領事打個招呼，讓小事化無？要是什麼嚴重的罪行當作別論。

三、中國人買起加國的物業，增加該國不少稅收，也是該國的農產品與原料的大客戶，為什麼因為一些無足輕重的瑣事而弄得這麼糟？看來加國的政客的智商有點問題。

四、輿論說，美國這樣做，是為了協助美國與中國快將舉行的貿易談判。但我想不到在哪方面可以協助，何況北京歷來是吃軟不吃硬的。

五、整件事的唯一獲益者，應該是華為。一般的言論，對華為的產品評價實在好。我們不容易想像有更震撼的免費好廣告。有說美國要打垮華為，可能是，但這次看來有反效果。

六、孟晚舟女士的表現從容得體，很多朋友都這樣說。因為這件事的發生，我參閱了一些關於任正非發展華為的故事，知道他處理的研發與製造的行業難度極高，打進國際非常複雜。他竟然能做得那麼好，是異數。

七、城門失火，殃及池魚。這個事件的主要受害者應該是蘋果，因為不少使用蘋果手機的炎黃子孫轉用華為。

八、據說美國還沒有交出華為的罪證，若如是，加國把孟女士釋放，說聲對不起，不是很恰當嗎？

原刊於人文經濟學會微信平台，本社獲授權轉載。

本文源自張五常12月16日新浪微博文章。

七、城門失火，殃及池魚。這個事件的主要受害者應該是蘋果，因為不少使用蘋果手機的炎黃子孫轉用華為。

中國人不嬲崇洋 點會話轉就轉

美國通緝犯張五常

結論：中國贏到開巷

一、華為賣給伊朗的產品中，有美國的零件在內，是以為罪。這樣的罪名在美國本土之外從來沒有出現過。西方也有人指出，如果從外間輸進伊朗的產品，有美國製造的成分在內是罪，無數國家也犯了這個罪。

中興呢

夠膽去轉美國睇下

所以佢係經濟學家唔係搞政治囉

張五毛是誰

佢自己都係引渡條例既受害者

超級5毛

呢件支那常就算數啦

同之前果件民國復興一樣
不停話自己中立，理性分析
但講野永遠導向唔反共

問佢支持咩
唔支持民主 最支持鈔票

又話東南亞國家嚴重貪污同民主有關

美國又唔敢去
中國又無人理佢 佢同吳敬鏈果堆之前先被人警告過

睇完只覺得張五常智商有點問題

三、中國人買起加國的物業，增加該國不少稅收
呢個咪問題所在
你估佢地真係鍾意共產黨 CAP夠水咪落閘放狗
仲要美國而家明反你大陸 仲咁高風險同你友好而得罪美國佬?

仲有大陸呢種要人感恩係心 一日唔改 一日都比世界玩
講到你好似捐贈D錢比加拿大政府咁

還番稅俾美國未？

香港都唔敢番既張生

唔似係我講

未睇到最尾 最好笑既原來係後面
第六點參閱了一些關於任正非發展華為的故事
唔知美國佬有幾多証據關於華為同解放軍既關係
如果D國家知道華為背後根本係解放軍 國企黎 仲會唔會咁放心同你做生意

張五常：若解除外匯管制，上海五年後超香港-2002

張五常：金融中心上海將遠勝香港 -2009

張五常：深圳十年後將超越矽谷-2016

等陣美國同支那deal一個交一個會點??

你條仆街走美帝稅

一世縮係支那唔好出國

我係深圳好食好住，可以見證祖國發展
我先唔返美國

交稅未

2003年，張五常夫婦在美國被控出售假古董和逃稅。一旦指控成立，張五常將面臨最高可達83年的牢獄和475萬美元的罰款。但是張五常沒有出席美國西雅圖聯邦地區法院的審判，他在事後的一份聲明中說，自己擔心遭到不公平的審判。於是，美國司法部和財政部向張五常發出通緝令，並同時封存其在美國的價值1000萬美元的財產。由於香港和美國有引渡協議，而大陸與美國沒有，因此張五常夫婦逃到中國大陸

一、華為賣給伊朗的產品中，有美國的零件在內，是以為罪。這樣的罪名在美國本土之外從來沒有出現過。西方也有人指出，如果從外間輸進伊朗的產品，有美國製造的成分在內是罪，無數國家也犯了這個罪。
拉條女係因為佢涉嫌講大話呃銀行

二、小題大做。加拿大政府早就知道，為什麼不跟中國的駐加領事打個招呼，讓小事化無？要是什麼嚴重的罪行當作別論。
你又知冇?有會公開講得罪美國?
就算冇, 老憑幫你?
賣高科技產品俾伊朗都唔嚴重?

三、中國人買起加國的物業，增加該國不少稅收，也是該國的農產品與原料的大客戶，為什麼因為一些無足輕重的瑣事而弄得這麼糟？看來加國的政客的智商有點問題。
強國邏輯

四、輿論說，美國這樣做，是為了協助美國與中國快將舉行的貿易談判。但我想不到在哪方面可以協助，何況北京歷來是吃軟不吃硬的。
轉頭減車關稅, 吃軟不吃硬?
貿易戰驚關稅先答應143樣條件, 吃軟不吃硬?

...八、據說美國還沒有交出華為的罪證，若如是，加國把孟女士釋放，說聲對不起，不是很恰當嗎？

"1971年12月3日，美國與加拿大在華府簽署協議，開啟了兩國引渡條約的共識協議。在之後數年間，先後做出調整和修改，並分別於1975年12月1日和1976年2月2日經美加兩國通過，最終於1976年3月22日在渥太華互換批準書，同日起生效。

根據該條約，美加兩國可將其境內被對方指控或判定犯罪的人，應對方的請求，移交該國審判或處罰。"
[url]未上court,未有證據幾奇?
差佬拉通輯犯, 唔通要攞住堆證據先拉得?

原刊於人文經濟學會微信平台，本社獲授權轉載。

本文源自張五常12月16日新浪微博文章。[/quote]

用用下蘋果特登轉去華為個邏輯係邊

轉左人格思維，由FBI都解唔到鎖突然想去試下俾人偷野??

cliff yeung應該一定唔會轉華為

張五毛又出嚟賣笑

張五常

好老實你家陣個位都係得閒幫中共打下飛機

賣下經濟學者個名去鳩UP架姐

一早生活無憂架啦

小題大做。加拿大政府早就知道，為什麼不跟中國的駐加領事打個招呼，讓小事化無？要是什麼嚴重的罪行當作別論。

支那處事方式，靠“打招呼”

好快權鬥就會燒到佢個到，重唔諗住點去

而家日本、歐洲都陸續BAN華為，
仲話免費宣傳，發緊夢

唔計佢奶共9up
佢其他分析都唔錯既
真係講番經濟學
唔係同政治有關果d經濟

華為或成最大贏家

邊撚個五常
英美法俄中個五常我就識

你簽合同寫明唔可以轉賣比伊朗，係咪唔識字

美國通緝犯

同支那人好難講道理

明明呢單野開波果陣侵連個總統位都未坐暖

成日睇新聞以前自己去左平行世界

又贏

白頭佬而家係中國庇護既美國通輯犯，緊係要幫大佬講野，否則到時比人遞解返香港，即刻就引渡去美國lu

無人叻得過我

心水清，好嘢

灼見名家有幾個人既文章可以skip左佢唔使睇

1) 張五常
2) 雷頂鳴
3) 朱鶴亭
4) 陳文鴻
5) 何漢權

呢幾個出D文都係垃撚圾黎, 你貼都係哂地球能源
利申睇左兩年

仆街中學econ佢有份出，好多香港高中econ課程都係base on佢啲書同教學，估唔到而家變到咁on9

仲以為佢又會有咩經濟理論拋出

鳩左幾廿年啦, 你以為佢真係識寫國際論文咩

政府迫中學生讀佢啲垃圾理論

個陣中學經濟miss成日吹捧佢

信佢就真係智商有問題

原來張五傻仲未死

一個經濟學家
一面聲稱經濟學係一門嚴謹科學

論加國法律時就係 大事化小

研發與製造的行業難度極高，打進國際非常複雜。
老豆好撚艱難 = 個女唔犯法
乜撚嘢logic

夠膽出返黎交税坐監未？

中國人買起加國的物業，增加該國不少稅收，也是該國的農產品與原料的大客戶，為什麼因為一些無足輕重的瑣事而弄得這麼糟？看來加國的政客的智商有點問題。

睇到呢一點已經知佢係一個典型中國垃圾。
之後所有野唔洗睇

俵俵姐葉劉

我買

黎比公司抽獎
四千幾銀又省一筆
分分鐘買lite 添

調返轉黎講，大陸係吃硬不吃軟的

俾共黨錬住春袋講埋D違心話

張五常on9 logic
中國人掉爛部iphone用華為一陣
等到一出新iphone就狗衝新機
Apple先係最大贏家

你條撚樣唔好出大陸境呀

哩排咁多人死，唔駛急，到你啦

當年經濟學權威變成被通緝小醜

墜落到咁
唔死都無用

所以話華人就算讀幾多書都賤種，劣根性真係冇講錯

佢係咪仲比人通緝緊逃稅單野

交易廢用
賣拮者言

算啦，呢條友餘生都要困係個地獄鬼國度已經係最大懲罰

張五常霉到寫呢啲垃圾

張五常咁老都仲有咁多精射？

我入嚟只係想睇荷蘭豆咩價位

雖然極之扑街，但錢學森寫《農業中的力學問題——畝產萬斤不是問題》係可以理解

唔寫可能比支那踢出境

話人唔中立無分析
連登仔何嘗唔係人身攻擊盲目崇美

2003年，張五常夫婦在美國被控出售假古董和逃稅。一旦指控成立，張五常將面臨最高可達83年的牢獄和475萬美元的罰款。但是張五常沒有出席美國西雅圖聯邦地區法院的審判，他在事後的一份聲明中說，自己擔心遭到不公平的審判。於是，美國司法部和財政部向張五常發出通緝令，並同時封存其在美國的價值1000萬美元的財產。由於香港和美國有引渡協議，而大陸與美國沒有，因此張五常夫婦逃到中國大陸

張五常的經濟學論述廣傳於兩岸三地，曾於1988年，引薦傅利曼會見中共中央總書記趙紫陽，被視作為中國改革開放、推行市場經濟的重要功臣。不過張五常及後立場親共，多年前因商業糾紛被美國通緝，之後長居住在深圳和廣州，被外媒稱為被「中共圈養」的經濟學家。

記得AL好多人話自己係張氏門生

有幾多人真係即刻掉爛自己部iphone轉華為？

就算係，你部爛iphone apple已經袋曬錢啦

我做左咁多年，比一般人睇得快，係正常架。

中學雞偶像

成個post不停係度抽插人地，咁撚叻仔寫呢八句野既就唔係張五常而係佢地啦，計我話與其係度圍爐打飛機不如去圖書館睇多兩行字或者諗下點擦老細鞋博加人工仲實際啦

咁低質，唔似佢寫，篇野一啲內涵都冇

張生智商有問多d喎

可能張五毛夫婦在蝗國日日吸廢氣，食垃圾，影響了智力，所以先幫「慢慢周」同華為，講好話，病人真慘

「中國人買起加國的物業，增加該國不少稅收，也是該國的農產品與原料的大客戶，為什麼因為一些無足輕重的瑣事而弄得這麼糟？」

智障支那人到而家都仲覺得有錢就大撚晒

睇到第三點，我都係出返去先...

原來係五毛飛機文 射到周地都係喇吊

點解當地人要多謝你炒起人D樓價？係咪弱智

Too long don’t read

In short:

1. 美國葡萄中國強大
2. 要不是中國人去加拿大, 加拿大早就食屎了
3. 中國又羸, 華為又羸, 晚晚J又羸
4. 中國有很多後著未出, 睇住黎!

權威？有父幹啫 當年炒咗會考送去外國讀書，全部所謂嘅成功人士都係有父幹

完全同拉佢既理由無關係，全部流氓廢話。
最好笑講買起呢到d樓，自由市場買賣 唔係你大恩大義。

我都係睇到呢到忍唔住講左差唔多既野。 明明有賺既買賣都要成日持住施捨人既心

一名棄保潛逃的通輯犯飛機文

閱~

1.呢個係事實，如果唔葡萄做咩要驚2025？

2.張五常無講加拿大無中國會食屎，只表示增加左加國庫收，但仲要咁對中國人會唔會過分左？

3.中國無贏，但輸左咩？華為無贏，但美國唔驚做咩封殺人地？張先生表示孟小姐從容，中國洗驚你一個小小既加拿大？

4.人地拿碌竹打撚柒你，你會唔會唔還手？

你顛倒是非黑白無用嫁，滴兩滴眼藥水用雪亮既雙眼認清事實同真相。我唔係舔共，我自己都用iPhone 冬天我會著UGG，我屋無任何國產電器，但我見倒一班黃皮膚睇住黃皮膚俾白人蝦食花生都算啦，仲要落井下石，身為香港人既我覺得好撚柒羞家

哇屌，用膚色分種族？唔怪得新疆集中營咁多人覺得無問題，因為新疆人係白皮膚

唔用膚色分種族用條鳩毛既長短黎分？

成日話英籍美籍澳籍，人地當你地係狗咋，仲唔嗱嗱聲穩景鴻搞移民

唔好講咁多
呢家習種跪低含撚果90日都未過

啱阿，我愛祖國

可能我閱讀障礙，唔係好睇得明。係咪想講雜種？
速成係卜土第一個，想講就名正言順光明正大咁講，無擾亂到公眾秩序網上罪案調查科唔會穩上門嫁，做人要行得正企得正

上面條友做乜咁扯火
提供簡短版比tldr巴打睇都要鬧

因為不少使用蘋果手機的炎黃子孫轉用華為。

教授應該仲用緊3310?

打左同音字好出奇?
然後你重有冇其他野想講?
果90日呀雜種點搞呀 亮劍啦

邊個雜種？叫咩名？咩Title？係我就唔忍響全朵啦

又90日又跪地又含撚一舊舊咁，我閱讀障礙姐，你又學人痴痢根啊？

你係咪想講中國採購美國大豆啊？中國加大豆關稅，美國大豆被迫降價，加多25%稅收都依然比巴西豆平，咁我做咩要同錢鬥氣？我做咩要餐廳無豆油買要買貴油，我又點解要無豆粕用俾豬肉價格上升，我點撚解要市民挨貴米？

你不如調返轉諗如果中國咁需要美國大豆，美國佬唔撚賣既話美國直頭贏撚晒啦，最終點解又要賣呢？你唔好忘記香港90%食品都係進口，絕大部分都係大陸貨，果10%所謂本土野都分分鐘係大陸佬生產，經濟好似食物鏈咁，到乜都加價果陣香港人就真係贏撚曬啦。

一單咁既新聞就J到出血咁濟，用下腦先啦

唉.....李天命條on9都係啦

Please study game theory before you say this.
I don't think his analysis making any contribution to modern academic progression. Note that I say modern economics, NOT classical economics.

兩個越老越舐共

全朵呢點我唔認為有呢個需要
然後你一直扮睇唔明我唔知你有咩居心, 一直想我開宗明義咁講
我係咪每個代名詞都要同你解釋?

根本就算我就算講維尼定習種定係雜種, 依網絡常用字眼黎講
差佬定係共狗都可以上面既字詞歸類為習近平

然後我講果90日停戰, 又唔係淨係得大豆WO 究竟你真係唔明定係根本唔知發生緊咩事?

就算淨係講大豆, 大陸既立場本身並唔係最初既生產者, 根本就係夾住係中間, 大豆既成本升降都直接影響佢輸出價格, 自己加稅打自己 我真係見識少

另一方面啦, 侵侵都一早講左一開戰美國農業就會受到影響,
可見貿易戰既中途係唔會有人嬴

三個月好快過架咋
嚴格黎講唔係三個月, 係90日 有2160小時, 換言之有129600分鐘
呢90日係關於一個關稅停戰協議既代名詞
而呢個關稅停戰協議係由美利堅同中華人民共和國既最高領導人或者叫做領袖定立 而雙方代表就係donald trump同習近平

但現時黎講始終都未能見到大陸有咩對策

我無講佢contribute 主流經濟學
佢都唔係主流經濟學
不過佢有d分析係幾有獨到既

我廢嗡一大堆野唔係想表達我好有學識我經濟好高分，而係想帶出一個信息，貿易戰中國輸左既話香港人唔會好過得去邊，但連登d人見倒美國佔小小上風就普天同慶咁。

無錯，阿爺係虧侍左我地，但美國佬對我地又有咩大恩大德呢？我覺得呢樣野值得我地去反思囉

係, 叫做有d創意,但並非必需concept
佢拎來茶毒d學生,令d人當佢係神
呢個行為係極度卜街

美國俾幾多生意香港做你知唔知

Chinada

阿爺 阿爺 阿爺 阿爺 阿爺

當一九八二年我被迫接掌香港中七的經濟高考時，一看之前的考生試卷，就認為他們全被教壞了。他們生吞硬吐，答題如放水喉，見題目就把大約有關的背出去，中了香港教育之毒，近於無可救藥，何況一般的經濟學課本皆胡說八道。我於是跟當時的考試局與教育司署大吵多番，不讓他們多管他們毫不知情的學問。

想想吧。今天每年經濟高考約一萬考生，其中有多少個將會成為經濟學家呢？恐怕一個也沒有。經濟學既不教人賺錢，也不教人改進社會，既然中學修經濟的將來成為經濟學家的機會近於零，那麼在中學選修經濟有什麼用處呢？答案只一個：利用經濟分析的思維給後生小子一點啟發，試圖把他們的腦子打開。二十多年過去了，有點成績。香港的學子看事比國內的客觀，思想的成見約束較少，分析能力也較強。

換言之，我是利用經濟學作為一種思想工具來訓練年輕同學的。不易。對政府機構拍台拍凳的行為惹來非議。當年免費在晚上教了中學老師三年，筋疲力盡矣。我深信一般的少年都聰明，只是被教壞了。思想走進了一個死胡同，天才等同廢物。想到這一點，當年我立下心腸，考生答題時不動用腦子去想，不能讓他及格。只要想，按著基礎原理去想，想錯了無傷大雅。這是我定下來的原則，雖然試卷太多，改卷的老師水平參差，不容易辦得稱意。原則對，於是堅持下去。

成地都係精啦

經濟學又唔教人賺錢又改進唔到社會咪即係吹水科 弱智到倒自己米？

美國佬來香港賣iPhone 就係俾生意香港做，大陸開放自由行就係來搶香港人奶粉紙尿片？係咪咁理解？

你話話班死鬼佬黎香港派狗糧都無咁嬲，俾生意你做，係啊 遲d開埋善堂添

大陸人邊有剩係黎香港咁好
佢地去全世界搶奶粉紙尿片呀
五毛支那狗夠彊就一世返大陸唔好黎香港

城門失火，殃及池魚 又係哩句
以前條柒頭成撚日講哩句以為有咩咁大道理 其實不外如是

美資ibank/Professional Firm唔係生意係咩呀
就算廠佬都接唔少美國單啦

不過同你一世都冇關係架啦 大陸咁好你返大陸一世唔好返黎啦

呢招咪你地既必殺技囉，支那狗 五毛，yeah 我贏左

恭喜你成最大贏家 Blocked

吹到去ibank，睇黎你真係袋唔少，5號仔當年幾錢？依家幾錢？開個後庭俾人入，入完仲恰熟狗頭咁，犀利犀利

使用假特區護照算唔算罪？

你我用下腦
麻煩你都用下腦啦

USA HONG KONG POLICY ACT
到底影響有幾大
點解世界各地既firm有信心座落於香港
信心來自何方?

唔通來自中國呀? 醒下啦

有名你叫
痴線德德B

有名你叫
痴線德德B

人地extract張五常要點，佢就冇啦啦引戰

如果係華為著數
洗乜咁高調咁多人嘈？
咪由得美國仆街囉

我知你地臭閪支那賤蛆食返你地臭閪支那啲發瘟豬最自豪

同「貿易戰等於美國用石頭打自己對腳」一樣

臭閪支那賤蛆最鍾意週街亂認阿爺

啲荷蘭豆呀 唔撚摘我好開心架嘛

係啊，如果唔係當年英國佬搶黎把撚咩，但香港除左經濟除左高樓價仲剩低d咩，奶粉尿片？奶粉尿片都係買嫁咋，中國買大豆睇錢，外資黎香港一樣係睇錢，你唔係以為人地真係開善堂啊？你呢度有錢賺我梗係黎啦，但如果無呢？

全世界有幾多上市公司，應該話有幾多上市公司係真真正正做實業？心知肚明啦，呢個泡沫幾時爆邊個會知？

美國佬有無幫過雷曼苦主？香港係福地黎起碼無乜天災人禍，但經濟唔掂果陣你唔會天真地認為美國佬會放水射住你下話？最終會放水落黎既會係邊個你就自己諗啦。

我醒唔醒唔緊要，但我見倒一班後生仔俾人利用去佔旺佔中，你會唔會覺得心痛？一箱箱水一箱箱乾糧你話我聽係自費，我信 你自己都唔撚信啦

唔係話一定要愛國要舔共既，但起碼唔好奶美國佬鞋底啊，好撚羞家啊真係

射乜野水?
香港就係利用緊ushk polcy act
唔係邊個射定唔射
只不過接果個係香港囉

大陸同美國都有利益係香港, 不過大陸想搞死香港咁解姐 冇話美國佬定英國想香港好

而且你都識講 睇錢份上
奶邊個都係利益著手 邊個唔想搵完錢又安安落落袋落袋

你咪望下邊個國家既有錢佬好似中國咁囉
人既流向係會反映事實

只要一日香港係接受篤精果個
只要條act仍然有影響力 而香港係利用緊
香港實際上係含緊邊個 不言而喻

你對我既回覆有冇咩見解
我相信我既回覆都幾新穎

打撚晒飛機

呢條友越老越痴線

但佢痴線前寫啲野係幾好嘅

不因人廢言啦
佢經濟理論真有料的
但近年奶共真係仆街

抵條傻閪拎唔到諾貝爾

有料？
啲理論冇人理,得香港中學生當係寶都叫有料

我醒唔醒唔緊要，但我見倒一班後生仔俾人利用去佔旺佔中，你會唔會覺得心痛？一箱箱水一箱箱乾糧你話我聽係自費，我信 你自己都唔撚信啦

有病睇醫生啦

我有病梗會睇醫生，唔洗你提

但我睇似你有病多d

唔好咁狹窄

5毛就死開啦